fcg-demo.mlについて
===================
Freenomで取得した無料ドメインだったのですが、.ml自体をマリ政府に召し上げられてしまったようなのでもう使えません。仕方ないので`fcg-demo.dojin.com`を代わりに使ってください。

これはなに？
============
虹覧みたいなカタログをローカルで生成するツールです。

バイナリのダウンロード
======================
Windows用のは[タグのページ](https://gitlab.com/toshiaki774/FutabaCatalogGen/tags)に置いてあります。

使い方
======
- `resources`フォルダをカタログを出力するフォルダにコピーする
- `boards.txt`ファイルを編集して巡回する板を設定する
- `./fcg -o <出力ディレクトリへのパス> -b <boards.txtファイルへのパス>`
  - `-o`でカタログのhtmlを出力するディレクトリへのパスを指定します。デフォルトはカレントディレクトリです。
  - `-b`で巡回する板を記述した設定ファイルを指定します。デフォルトはカレントディレクトリの`boards.txt`です。ファイルの文字コードはUTF-8、改行コードはネイティブのものにしてください。
  - `-n`でNGワードを記述するファイルを指定します (後述)。デフォルトはカレントディレクトリの`ngword.txt`です。ファイルの文字コードはUTF-8、改行コードはネイティブのものにしてください。
  - `-m`でカタログに表示するスレッド数の上限値を指定します。デフォルトは700です。
  - `-k`を指定するとTLS接続する際に証明書の確認を行わないようにします。
  - [Cereal](https://uscilab.github.io/cereal/)が使える環境で`USE_CEREAL`マクロを有効にしてビルドした場合、`-s`を指定すると終了時に取得したスレッドの情報を保存し、起動時に状態を復元するようになります。

機能
====

検索
----
検索ワードを入力することで該当する単語を最初の書き込みに含むスレを抽出します。複数のワードを指定する場合は半角スペースで区切ります (OR検索になります)。検索ワードはcookieもしくはローカルストレージに保存され、カタログ読み込み時に自動で検索されます。

検索ワードが`(`(半角括弧)で始まっている場合、正規表現とみなし正規表現で検索を行います。半角括弧で始まらない正規表現でもとりあえず括弧でくくるようにしてください。

検索対象の文字列は全角英数・記号が半角英数・記号に、半角カナが全角カナに変換される正規化を行っています。検索ワードはこの正規化を考慮して指定してください。また、検索は大文字小文字を無視して行われます。

レスの多いスレの抽出
--------------------
レス数が`boards.txt`で指定した以上、もしくは1分あたりのレス数が閾値を超えているスレをレスの多いスレとみなし抽出します。

隔離スレ・途中で削除したスレの抽出
----------------------------------
隔離された・落ちる前に消された等の理由でカタログから消えたスレを抽出します。存在確認を行うのはカタログから消えたタイミングのみなので、隔離された後に削除されたスレでも隔離スレの欄に残り続けることに留意してください。

自動更新
--------
自動更新にチェックを入れた場合、生成されたhtmlが更新されそうなタイミングでブラウザ上でリロードを行います。

プレビュー
----------
プレビューを表示にチェックを入れた場合、マウスオーバーで大きめの画像とスレッドの最初のレスを確認することができます。

勢いを可視化
------------
勢いを可視化にチェックを入れた場合、スレッドの勢いに応じて背景色を変化させます。

NGワード
--------
`ngword.txt`というファイル名でNGワードリストを作成することで、特定の語句を最初のレスに含むスレッドをカタログから除外することができます。リストには1行につき1語を記述します。

ビルド
======
C++11に対応したコンパイラが必要です。標準以外のライブラリはiconvとcURLに依存しているのでこれらが必要です。
